\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}   % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% moderncv 主题
\moderncvstyle{classic}                        % 选项参数是 ‘casual’, ‘classic’, ‘oldstyle’ 和 ’banking’
\moderncvcolor{blue}                          % 选项参数是 ‘blue’ (默认)、‘orange’、‘green’、‘red’、‘purple’ 和 ‘grey’
%\nopagenumbers{}                             % 消除注释以取消自动页码生成功能

% 字符编码
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % 替换你正在使用的编码
\usepackage{CJKutf8}

% 调整页面
\usepackage[scale=0.89, top=0.5in, bottom=0.5in]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}           % 如果你希望改变日期栏的宽度

% 个人信息
\firstname{\qquad丁林枭}
\familyname{}
\title{}                     % 可选项、如不需要可删除本行
\address{}{}            % 可选项、如不需要可删除本行
\phone[mobile]{+86 18510721929}
\phone[mobile]{+86 13581731367}              % 可选项、如不需要可删除本行
\email{dlx1986@gmail.com}                    % 可选项、如不需要可删除本行
%\homepage{dinglx.github.io}
\social[github]{dinglx}                  % 可选项、如不需要可删除本行

%----------------------------------------------------------------------------------
%            内容
%----------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                       % 详情参阅CJK文件包
\maketitle


\section{教育背景}
\cventry{2008 - 2011}{硕士(保研)}{中国地质大学(北京)}{计算机应用方向}{}{}
\cventry{2004 - 2008}{本科}{中国地质大学(北京)}{计算机科学与技术专业}{}{}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}
\section{专业技能}
\cvitem{-}{熟练掌握PHP, 熟悉Yii等PHP开发框架, 两年多相关开发经验, 熟悉LAMP网络架构}
\cvitem{-}{一年C/C++开发经验, 熟悉多线程及网络编程等, 熟悉STL}
\cvitem{-}{熟练掌握Python编程语言, 编写过任务执行引擎, 涉及到网络通信及多线程编程等}
\cvitem{-}{自学Ruby、Go编程语言，自学Android编程}
\cvitem{-}{多年来以Linux系统作为开发环境, 熟悉Linux系统编程}


\section{项目经历}

\cventry{2013 - 2014}
{持续集成系统(CISE)}
{Ruby/Python/PHP}
{}{\textbf{技术质量部-云测中心-测试技术部-持续集成}}
{主要负责CISE系统的任务环境模块、打包模块及执行引擎的相关设计开发工作。任务环境模块是CISE的重要基础模块，基于Cloud系统，主要包括对任务执行机的申请、环境初始化、回收恢复等。实现了秒级环境准备、高稳定性、动态维护机器数量等。
打包模块主要负责对任务产出打包及管理，支持本地打包或调用公司内系统打包，通过CISE专用YUM源做管理，期间与技术保障部合作设计并实现对包含大量rpm包的YUM源更新优化方案，并申请了专利(\textbf{专利号: 201410432169.4})。}
\vspace*{0.2\baselineskip}

\cventry{2012 - 2013}
{弹性云虚拟机管理系统(Cloud)}
{PHP}
{}{\textbf{一淘-广告技术-测试-测试工具}}
{独立完成虚拟机管理系统，该系统是一个为了提高机器利用率而实现的一套机器管理系统，通过这个系统用户可以在临时有机器需求时能快速拿到干净的机器环境。机器来源是阿里云的ECS机器，通过ECS提供的接口实现对机器的一系列操作，并能够通过对机器磁盘做镜像来实现快速环境部署，大大简化了开发测试人员机器环境的部署工作。系统支持多个隔离的机器池，同时为TOAST、CISE、CTS等系统提供稳定的机器资源。该系统算是公司内首批尝试云相关的系统，通过实现该系统，对虚拟化技术有了更深的认识，期间还学习并尝试Docker，但由于线上内核环境限制，暂时无法大规模使用。}
\vspace*{0.2\baselineskip}

\cventry{2010 - 2012}
{自动化任务平台(TOAST)}
{C++/PHP/Python}
{}{\textbf{淘宝-技术研发部-广告技术-测试-自动化}}
{TOAST平台能自动执行并收集任务结果，以WEB页面的形式展现测试任务的运行日志及用例信息，方便开发测试人员快速定位代码问题。我主要负责平台执行引擎的开发及任务调度模块的重构工作。执行引擎部分只要涉及到网络编程和多线程编程，并实现了对系统资源及进程级资源占用的收集，并用RRDTool画图展现。任务调度模块重构包括重新设计前端架构，将任务调度相关逻辑前移，简化后端执行引擎逻辑，使执行引擎尽量少的影响用户任务的执行；重新设计解析方案，做到几乎零成本增加解析方式，方便用户接入自有测试框架；修改任务组织结构，支持单任务内多命令的串并行执行，并实现通过页面拖放完成对多命令间执行顺序的设置。项目已开源~{\href{http://alibaba.github.io/toast/}{http://alibaba.github.io/toast/}}}
\vspace*{0.2\baselineskip}

\section{其他}
\cvitem{-}{在校期间多次获得专业奖学金，曾编写了CUGBLinker软件，方便同学们登陆网关和流量监控，并做到流量超出时自动断网，避免因超流量而被停网，被内网评为10大装机必备软件之一。}
\cvitem{-}{实习期间被评为年度优秀实习生，2012年获得年度优秀个人的称号，并于2013年初成功晋升到P6，入职三年多，前两年绩效都是3.75(优)。}
\cvitem{-}{自我评价: 新知识学习能力强，善于分析和解决问题，上进心强，对技术有浓厚的兴趣并乐于探索新技术和新鲜事物。}

\clearpage\end{CJK*}
\end{document}
